<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>Newsbeast</title>
		<atom:link href="https://www.newsbeast.gr/feed" rel="self" type="application/rss+xml"/>
		<link>https://www.newsbeast.gr</link>
		<description>Ειδήσεις και νέα από την Ελλάδα και τον Κόσμο. Ενημερωθείτε για όσα συμβαίνουν τώρα σε πολιτική, οικονομία και αθλητισμό. Βρείτε άρθρα για lifestyle, ταξίδι, διασκέδαση, γυναίκα, υγεία, τεχνολογία και αυτοκίνητο.</description>
		<lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 08:37:56 +0200</lastBuildDate>
		<language>en-US</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
		<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
		<item>
			<title>Φονική ληστεία στη Θεσσαλονίκη: Απολογούνται σήμερα οι δύο κατηγορούμενοι</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/society/arthro/7996036/foniki-listeia-sti-thessaloniki-apologountai-simera-oi-dyo-katigoroumenoi</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/listis-1.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/listis-1.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:40:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΔΙΚΑΣΤΙΚΟ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Θεσσαλονίκη ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ληστεία ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Στον τέταρτο τακτικό ανακριτή Θεσσαλονίκης απολογούνται σήμερα Πέμπτη (11/11) οι δυο κατηγορούμενοι για τη φονική ληστεία με θύμα 44χρονο, που σημειώθηκε τα ξημερώματα του περασμένου Σαββάτου, σε ψιλικατζίδικο επί της οδού Γρηγορίου Λαμπράκη, στην Τούμπα. Ο 27χρονος, που φέρεται να πυροβόλησε και να σκότωσε τον άτυχο υπάλληλο, διώκεται για ανθρωποκτονία με δόλο, ληστεία και παράνομη οπλοφορία και οπλοχρησία. Ο 35χρονος συνεργός του αντιμετωπίζει τις κατηγορίες της συνέργειας στη ληστεία και της κατοχής ναρκωτικών (κάνναβη). Δεν ήθελε να σκοτώσει, ισχυρίζεται ο 27χρονος Σύμφωνα με το thestival.gr, ο 27χρονος που φέρεται να χτύπησε με τη λαβή του όπλου τον 44χρονο, ενώ στη συνέχεια αυτό εκπυρσοκρότησε με τη σφαίρα να τον σκοτώνει αναμένεται να οδηγηθεί στις 12:00 στον ανακριτή. Σύμφωνα με όσα ισχυρίστηκε μέχρι τώρα ο 27χρονος, μέσω του συνηγόρου του, βρισκόταν υπό την επήρεια ναρκωτικών και δεν ήθελε να σκοτώσει τον 44χρονο, ενώ κατά τους ίδιους ισχυρισμούς, το όπλο εκπυρσοκρότησε στη διάρκεια της συμπλοκής με τον υπάλληλο. Ο 35χρονος αρνείται ότι γνώριζε [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Θεμιστοκλέους: Αύξηση πάνω από 200% στους εμβολιασμούς σε σχέση με τις προηγούμενες εβδομάδες</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/health/coronavirus/arthro/7995975/themistokleous-afxisi-pano-apo-200-stous-emvoliasmous-se-schesi-me-tis-proigoumenes-evdomades</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/themistokleous.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/themistokleous.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:35:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΕΛΛΑΔΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΡΟΝΟΪΟΣ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΥΓΕΙΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ εμβολιασμοί ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ εμβόλιο κορονοϊού ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ μάριος θεμιστοκλέους ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ πιστοποιητικό εμβολιασμού ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Την αισιοδοξία του για την πορεία των εμβολιασμών εξέφρασε κατά τη διάρκεια τηλεοπτικής του συνέντευξης ο γενικός γραμματέας Πρωτοβάθμιας Φροντίδας Υγείας, Μάριος Θεμιστοκλέους τονίζοντας πως το ποσοστό τους σε σχέση με τις προηγούμενες εβδομάδες έχει παρουσίαση αύξηση πάνω από 200%. «Τα κρούσματα αυξάνονται, αυξάνονται όμως και οι εμβολιασμοί και τα μέτρα αποδίδουν» είπε τονίζοντας οι εμβολιασμοί έχουν παρουσιάσει αύξηση πάνω από 200%, τόσο για την πρώτη δόση, όσο και για την αναμνηστική δόση και αποτυπώνεται στα νούμερα που ανακοινώνονται κάθε βράδυ. «Το στοίχημα τώρα είναι να συνεχιστούν οι εμβολιασμοί σε αυτόν τον ρυθμό» δήλωσε και συμπλήρωσε ότι σε αυτό συνέβαλαν τα μέτρα, τα οποία ώθησαν πολλούς να εμβολιαστούν αλλά και η αύξηση των κρουσμάτων. «Είναι πλέον κατανοητό ότι η πανδημία είναι εδώ και δεν πρόκειται να φύγει και ο μόνος τρόπος να την αντιμετωπίσουμε είναι ο εμβολιασμός» διαμήνυσε. Τι είπε για την τρίτη δόση του εμβολίου κατά του κορονοϊού Εστιάζοντας στην τρίτη, αναμνηστική δόση του εμβολίου κατά του κορονοϊού ο [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Βύρωνας: Τι λέει ο πατέρας της 20χρονης που καταγγέλει ότι πήγε για δουλειά και δέχθηκε σεξουαλική παρενόχληση</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/greece/arthro/7996004/vyronas-ti-leei-o-pateras-tis-20chronis-pou-katangelei-oti-pige-gia-douleia-kai-dechthike-sexoualiki-parenochlisi</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/pateras.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/pateras.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:32:39 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΕΛΛΑΔΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Βύρωνας ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ σεξουαλική παρενόχληση ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Εικοσάχρονη κατήγγειλε επιχειρηματία στον Βύρωνα στον οποίο πήγε για δουλειά και όπως υποστηρίζει την παρενόχλησε σεξουαλικά. Ο πατέρας της 20χρονης μίλησε στον ΑΝΤ1 για όσα έζησε η νεαρή κοπέλα. «Η κόρη μου πήγε σε συνέντευξη για δουλειά και ο υποψήφιος εργοδότης της είπε πως πρέπει να δει το προσωπικό της γούστο στα ρούχα, για να δει αν θα πάρει την δουλειά και της είπε να φορέσει κάποια ρούχα. Φοράει κάποια στιγμή ένα παντελόνι, μέσα από το οποίο φαινόταν το εσώρουχο. Ο άνδρας, με τον οποίο η κόρη μου είχε αρχίσει να αισθάνεται ασφάλεια, της είπε ότι δεν είναι σωστό το εσώρουχο και θα πρέπει να αλλάξει εσώρουχο για να αναδειχθεί το ρούχο Πήγε η κόρη μου να αλλάξει και μόλις μπήκε στο δοκιμαστήριο, ενώ ήταν σχεδόν γυμνή ο κύριος μπήκε μέσα και άρχισε να την σφίγγει και να κάνει διάφορα άλλα που δεν μπορώ να τα πω. Μάλιστα, άρχισε να βγάζει και φωτογραφίες, λέγοντας της πως &#8220;έτσι θα βγάλουμε και [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Εμβόλιο Pfizer: Πόσο αποτελεσματικό και ασφαλές είναι σε παιδιά ηλικίας 5 έως 11 ετών</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/health/arthro/7996098/emvolio-pfizer-poso-apotelesmatiko-kai-asfales-einai-se-paidia-ilikias-5-eos-11-eton</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/08/emvolio-5.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/08/emvolio-5.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:31:18 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΡΟΝΟΪΟΣ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΥΓΕΙΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ αντισώματα ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ εμβόλιο Pfizer ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ παιδιά ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Στην αξιολόγηση της αποτελεσματικότητας και της ασφάλειας του εμβολίου της Pfizer κατά του κορονοϊού σε παιδιά ηλικίας 5 έως 11 ετών αναφέρεται ανάλυση του ΕΚΠΑ. Κι αυτό την ώρα που η πανδημία COVID-19 αποτελεί ένα μείζον παγκόσμιο πρόβλημα δημόσιας υγείας που έχει επηρεάσει καθοριστικά τη σύγχρονη πραγματικότητα. Ο εμβολιασμός αποτελεί μία διέξοδο στην πανδημία, και ήδη υπάρχουν εγκεκριμένα εμβόλια για άτομα άνω των 12 ετών. Για την ασφαλή λειτουργία των σχολικών μονάδων και την απρόσκοπτη εκπαίδευση των μαθητών κρίνεται σημαντική η ύπαρξη ασφαλών και αποτελεσματικών εμβολίων για τους μαθητές και μικρότερης ηλικίας. Έτσι σχεδιάστηκε μία μελέτη φάσης 1, προκειμένου να προσδιοριστεί η ιδανική δόση, και ακολούθως μία μελέτη φάσης 2-3 τυχαιοποιημένη για να μελετηθεί εκτενώς η ασφάλεια, η ανοσογονικότητα και η αποτελεσματικότητα των δύο δόσεων του εμβολίου της εταιρείας Pfizer έναντι του placebo σε παιδιά 6 μηνών έως 11 ετών. Οι γιατροί της Θεραπευτικής Κλινικής της Ιατρικής Σχολής του Εθνικού και Καποδιστριακού Πανεπιστημίου Αθηνών Θεοδώρα Ψαλτοπούλου, Πάνος Μαλανδράκης, Γιάννης Ντάνασης [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Το πρωθυπουργικό γραφείο υιοθέτησε σκύλο που θα γίνει οδηγός τυφλού</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/politiki/arthro/7996092/to-prothypourgiko-grafeio-yiothetise-skylo-pou-tha-ginei-odigos-tyflou</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/skulaki.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/skulaki.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:30:21 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΕΛΛΑΔΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΠΟΛΙΤΙΚΗ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Γρηγόρης Δημητριάδης ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Κυριάκος Μητσοτάκης ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ σκύλος ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Ένας νέος σκύλος που θα προστεθεί στην ομάδα του Κέντρου «Σκύλοι Οδηγοί Ελλάδας» σε λίγο καιρό θα γίνει «οδηγός» σε συνανθρώπους μας που αντιμετωπίζουν προβλήματα όρασης. Μάλιστα, όπως σημειώνεται σε ανακοίνωση του Ελληνικού Κέντρου Εκπαίδευσης και Ανάπτυξης Σκύλων Οδηγών &#38; Κινητικότητας Τυφλών και Σκύλων Βοηθών για Άτομα με Αναπηρίες αυτό έγινε με την υποστήριξη του διευθυντή του γραφείου του Πρωθυπουργού, Γρηγόρη Δημητριάδη σε συνεργασία με τον Γενικό Γραμματέα Αλληλεγγύης και Καταπολέμησης της Φτώχειας, Γιώργο Σταμάτη. «Είναι σημαντική η Δωρεά αυτή, εν μέσω της Πανδημίας, διότι δίνει Ελπίδα και Δύναμη σε όλες τις Ομάδες του Κέντρου &#8220;Σκύλοι Οδηγοί Ελλάδος&#8221; να προχωρούν το έργο της Εκπαίδευσης Σκύλων Οδηγών μέσα σε αυτές τις δύσκολες συνθήκες που όλοι βιώνουμε. Χρειάζεται πίστη στο Όραμα για την αντιμετώπιση όλων των δυσκολιών», αναφέρεται σε ανάρτηση στα μέσα κοινωνικής στη σελίδα «Σκύλοι Οδηγοί Ελλάδας». Η ανάρτηση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης: «Μια όμορφη έκπληξη αποτέλεσε η πολύτιμη Δωρεά, από τον κο Γρηγόρη Δημητριάδη, Διευθυντή του Πρωθυπουργικού Γραφείου του Κυριάκου [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Κορονοϊός: 31% μεγαλύτερη πιθανότητα νοσηλείας για ανθρώπους με υπνική άπνοια και υποξία στον ύπνο</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/health/coronavirus/arthro/7995819/koronoios-31-megalyteri-pithanotita-nosileias-gia-anthropous-me-ypniki-apnoia-kai-ypoxia-ston-ypno</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/sleep-4.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/sleep-4.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:26:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΡΟΝΟΪΟΣ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΥΓΕΙΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ κορονοϊός ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ υπνική άπνοια ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ύπνος ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Ο κίνδυνος βαριάς νόσησης από κορονοϊό είναι μεγαλύτερος στους ανθρώπους με αποφρακτική υπνική άπνοια και άλλες αναπνευστικές δυσκολίες που προκαλούν μείωση των επιπέδων του οξυγόνου στη διάρκεια του ύπνου (υποξία), σύμφωνα με μία νέα αμερικανική επιστημονική έρευνα. Αυτοί οι άνθρωποι δεν κινδυνεύουν περισσότερο να μολυνθούν από τον κορονοϊό, αλλά εάν αρρωστήσουν εξαιτίας του έχουν αυξημένη πιθανότητα να νοσήσουν με σοβαρά συμπτώματα. Οι ερευνητές της Κλινικής του Κλίβελαντ, που έκαναν τη σχετική δημοσίευση στο αμερικανικό ιατρικό περιοδικό «JAMA Network Open», ανέλυσαν στοιχεία για 5.402 ενήλικες με μέση ηλικία 56 ετών και τέτοια προβλήματα στον ύπνο. Διαπιστώθηκε ότι από αυτούς πάνω από το ένα τρίτο (36%) είχαν διαγνωστεί θετικοί στον κορονοϊό. Μολονότι η πιθανότητα μόλυνσης δεν φάνηκε να αυξάνει ανάλογα με τη σοβαρότητα τέτοιων προβλημάτων, όσοι έχουν χειρότερη βαθμολογία στον «δείκτη άπνοιας-υποξίας» -μία ένδειξη για μεγαλύτερη έλλειψη οξυγόνου κατά τον ύπνο- έχουν μεγαλύτερη κατά 31% πιθανότητα να χρειαστούν νοσηλεία λόγω Covid-19 ή να πεθάνουν εξαιτίας της. Όπως αναφέρει το ΑΠΕ-ΜΠΕ, ακόμη δεν [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Ένωση Δικαστών και Εισαγγελέων: Αδιανόητη η απόσπαση δικαστικών λειτουργών στον αντιπρόεδρο της κυβέρνησης</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/society/arthro/7995991/enosi-dikaston-kai-eisangeleon-adianoiti-i-apospasi-dikastikon-leitourgon-ston-antiproedro-tis-kyvernisis</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2016/03/scale.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2016/03/scale.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:20:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΔΙΚΑΣΤΙΚΟ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΙΝΩΝΙΑ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ένωση δικαστών και εισαγγελέων ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ ποινικός κώδικας ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ «Καινοφανή και αδιανόητη» χαρακτηρίζει η Ένωση Δικαστών και Εισαγγελέων την τροποποίηση του Κώδικα Οργανισμού Δικαστηρίων στο σχέδιο Νόμου για τους Ποινικούς Κώδικες, με την οποία δίνεται πλέον η δυνατότητα απόσπασης δικαστικών λειτουργών και στο γραφείο του Αντιπροέδρου της Κυβέρνησης. Σε ανακοίνωσή της η Ένωση υποστηρίζει ότι δεν υπάρχει καμία «δικαιολογητική βάση για απόσπαση στον Αντιπρόεδρο της Κυβέρνησης ο οποίος δεν έχει τέτοια καθήκοντα». Όπως αναφέρεται στην ανακοίνωση: «Με το άρθρο 5 της τροπολογίας που κατέθεσε το Υπουργείο Δικαιοσύνης στο σχέδιο Νόμου για τους Ποινικούς Κώδικες, τροποποιείται η παράγραφος 6 του άρθρου 51 του Κώδικα Οργανισμού Δικαστηρίων και δίνεται πλέον η δυνατότητα απόσπασης δικαστικών λειτουργών και στο γραφείο του Αντιπροέδρου της Κυβέρνησης. Η διάταξη είναι καινοφανής και αδιανόητη. Μέχρι σήμερα επιτρέπονταν αποσπάσεις στο Υπουργείο Δικαιοσύνης για υποβοήθηση του νομοθετικού έργου. Δεν υπάρχει καμιά δικαιολογητική βάση για απόσπαση στον Αντιπρόεδρο της Κυβέρνησης ο οποίος δεν έχει τέτοια καθήκοντα. Σε μια περίοδο που οι Δικαστικές Ενώσεις είναι αποκλεισμένες από την Κυβέρνηση και δεν [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Νίκος Ανδρουλάκης: Να γίνει το ΚΙΝΑΛ ο φορέας που θα πρωταγωνιστήσει στην Ελλάδα</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/politiki/arthro/7996011/nikos-androulakis-na-ginei-to-kinal-o-foreas-pou-tha-protagonistisei-stin-ellada</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/androulaskis.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/androulaskis.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:17:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΠΟΛΙΤΙΚΗ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ εκλογές ΚΙΝΑΛ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ κιναλ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Νίκος Ανδρουλάκης ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Να διατηρηθεί η ενότητας της παράταξης και μετά τις εκλογές της 12ης Δεκεμβρίου, παρακαταθήκη -όπως τόνισε- της Φώφης Γεννηματά, «και να μη ζήσουμε φαινόμενα όπως το 2017 που κάποιοι στην πορεία δεν έμειναν κοντά μας», απηύθυνε ο υποψήφιος για την προεδρία του ΚΙΝΑΛ, ευρωβουλευτής Νίκος Ανδρουλάκης, στη χθεσινοβραδινή πολιτική ομιλία του στην Αλεξανδρούπολη. Ο κ. Ανδρουλάκης, άσκησε δριμεία κριτική στην κυβέρνηση για τους χειρισμούς της στη διαχείριση της πανδημίας, την οικονομία και ειδικότερα τη διαχείριση των επιδοτήσεων της ΕΕ στην Ελλάδα, ύψους 70 δισ. ευρώ,. μέσω των ΕΣΠΑ και του Ταμείου Ανάκαμψης, τη δημόσια υγεία και παιδεία, τα εθνικά θέματα και την αντιμετώπιση της στάσης της Τουρκίας, εξαιτίας της οποίας όπως εκτίμησε η γείτονα έχει απωλέσει την ευρωπαϊκή της προοπτική, την κλιματική αλλαγή και το ρόλο της Πολιτικής Προστασίας. «Δεν υπάρχει όραμα, υπάρχει μόνο διαχείριση», είπε χαρακτηριστικά,σύμφωνα με το ΑΜΠΕ, σημειώνοντας ότι ένα μεγάλο κομμάτι του ελληνικού λαού καταλαβαίνει τα λάθη, αλλά η κυβέρνηση δεν φθείρεται λόγω του φόβου επιστροφής [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Disney+ vs Netflix: Τι δείχνουν οι συνδρομές για τη μάχη του ανταγωνισμού τους</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/entertainment/arthro/7995972/disney-vs-netflix-ti-deichnoun-oi-syndromes-gia-ti-machi-tou-antagonismou-tous</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/walt_disney-netflix.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/walt_disney-netflix.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:14:46 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΔΙΑΣΚΕΔΑΣΗ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Disney+ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Netflix ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ συνδρομητές ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Η αύξηση στις συνδρομές για την υπηρεσία Disney+ είναι μικρότερη των προσδοκιών είναι στη μάχη του ανταγωνισμού με τη Netflix Inc. Ειδικότερα, η Walt Disney ανακοίνωσε χθες, Τετάρτη, τη μικρότερη αύξηση στις συνδρομές της Disney+ από την ενεργοποίηση παροχής της αναφερόμενης υπηρεσίας βίντεο τεχνολογίας streaming προκειμένου να ανταγωνιστεί τη Netflix Inc. Η Disney έχασε τους στόχους της Wall Street, με την τιμή των μετοχών της να μειώνεται περίπου 5%. Τα κέρδη από τον τομέα θεματικών πάρκων της Disney μειώθηκαν σημαντικά, σε σύγκριση με τις προσδοκίες των επενδυτών, παρά το γεγονός ότι ήταν πρώτο το τρίμηνο με τα θεματικά πάρκα σε λειτουργία, μετά από διαδοχικές διακοπές της λειτουργίας τους εξαιτίας της πανδημίας. Τα αποτελέσματα τόσο στον τομέα των υπηρεσιών μετάδοσης βίντεο, όσο και στα θεματικά πάρκα, είναι ενδεικτικά των προκλήσεων με τις οποίες βρίσκεται αντιμέτωπη η Disney εξαιτίας της πανδημίας, με τα ερωτήματα να παραμένουν αναπάντητα σχετικά με τον τρόπο, αλλά και τον χρόνο επιστροφής των πελατών της στα δημόσια θεάματα, [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
		<item>
			<title>Ρουμανία: Δύο ασθενείς με κορονοϊό πέθαναν από φωτιά στο νοσοκομείο όπου νοσηλεύονταν</title>
			<link>https://www.newsbeast.gr/world/arthro/7995717/roumania-dyo-astheneis-me-koronoio-pethanan-apo-fotia-sto-nosokomeio-opou-nosilevontan</link>
			<media:thumbnail url="https://www.newsbeast.gr/image/s640x/file/files/1/2021/11/PUROSVESTIS.jpg" width="640"/>
			<enclosure url="https://www.newsbeast.gr/files/1/2021/11/PUROSVESTIS.jpg" type="image/jpeg" length="0"/>
			<pubDate>Thu, 11 Nov 2021 08:12:00 +0000</pubDate>
			<category>
				<![CDATA[ ΚΟΣΜΟΣ ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ κορονοϊός ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ Ρουμανία ]]>
			</category>
			<category>
				<![CDATA[ φωτιά ]]>
			</category>
			<description>
				<![CDATA[ Δύο ασθενείς με κορονοϊό πέθαναν σήμερα Πέμπτη (11/11) και μια νοσηλεύτρια τραυματίστηκε όταν ξέσπασε φωτιά σε νοσοκομείο του Πλοέστι στη νότια Ρουμανία, στην τέταρτη τραγωδία αυτού του είδους που σημειώνεται στη χώρα, έγινε γνωστό από την επιθεώρηση για τις έκτακτες καταστάσεις (ISU). «Δύο ασθενείς πέθαναν και δεκαέξι άλλοι μεταφέρθηκαν σε άλλο νοσοκομείο του Πλοέστι εξαιτίας του καπνού που έβγαινε από το ισόγειο του νοσοκομείου, χωρίς όμως να κινδυνεύσει η ζωή τους», δήλωσε η Ραλούκα Βασιλόε εκπρόσωπος της ISU, όπως μεταδίδει το ΑΠΕ-ΜΠΕ. Η νοσηλεύτρια, που έχει υποστεί εγκαύματα στο 40% του σώματός της, διακομίστηκε σε νοσοκομείο του Βουκουρεστίου, διευκρίνισε η ίδια. «Θα διενεργηθεί έρευνα πρόκειται να καθοριστούν τα αίτια της πυρκαγιάς», δήλωσε από την πλευρά του ο υπουργός Υγείας Ατίλα Τσέκε μιλώντας στο τηλεοπτικό δίκτυο Digi24. Σύμφωνα με τον διευθυντή του νοσοκομείου, είχε γίνει ανακαίνιση στις ηλεκτρολογικές εγκαταστάσεις πέρυσι, ενώ το σύστημα παροχής οξυγόνου είχε ελεγχθεί πρόσφατα. Απαρχαιωμένες οι υποδομές στα νοσοκομεία Η νέα αυτή πυρκαγιά σημειώθηκε την ώρα που [&#8230;] ]]>
			</description>
		</item>
	</channel>
</rss>